\section{Informazioni}
\textbf{Data}: 2021-01-20\\
\textbf{Orario}: 14:30 - 15:15\\
\textbf{Luogo}: Zoom\\\\
\textbf{Partecipanti}:\begin{list}{*}{\setlength{\itemsep}{0cm}}
	\item Marco Canovese
	\item Nicole Davanzo
	\item Ivan Furlan
	\item Gianmarco Guazzo
	\item Francesco Trolese
	\item Michele Veronesi
	\item Stefano Lazzaroni
\end{list}

\section{Introduzione}
In data 2021-01-20 si è tenuta in videoconferenza una riunione con tutti i componenti del gruppo al fine di decidere come apportare le modifiche ai documenti presentati alle RR.

\subsection{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
    \item Aggiornamento glossario;
    \item Aggiornamento PdP;
    \item Aggiornamento PdQ;
    \item Aggiornamento norme di progetto;
    \item Aggiornamento AdR.
\end{enumerate}

\section{Svolgimento}
\subsection{Aggiornamento glossario}
In seguito alla valutazione della RR, abbiamo deciso di eliminare gli indici di ogni sezione di lettere come suggerito .

\subsection{Aggiornamento PdP}
Per l'aggiornamento del PdP abbiamo deciso di modificare il preventivo e il consultivo in base alle osservazioni fatte nel periodo precedente. 
Inoltre, abbiamo discusso del fatto di aggiornare anche il metodo incrementale utilizzato. 

\subsection{Aggiornamento PdQ}
Per il PdQ è stato deciso di aggiornare i grafici e di aggiungere diverse metriche necessarie per rendere il PdQ più efficiente.

\subsection{Aggiornamento norme di progetto}
In seguito alla valutazione della RR, abbiamo deciso di spostare le metriche dall'appendice all'interno del documento.
Ognuna di esse verrà riportata nella sezione in cui viene utilizzata.

\subsection{Aggiornamento AdR}
Il team ha discusso su come procedere alla modifica dell'analisi dei requisiti. La conclusione è stata quella di chiedere al professore Cardin dun incontro per discutere di alcuni punti non molto chiari e di approfittarne per chiedere informazioni per la presentazione del PoC.

\section{Conclusione}
Il team ha deciso di modificare tutti i documenti come precedentemente esposto. Inoltre di aggiornare i registri in modo più appropriato rispetto l'approccio scelto.
Inoltre è stata fissato un altro meeting il 2021-02-04 per discutere dello sviluppo del PoC.

%IMPORTANTE: ricordare di compilare il registro delle decisioni prese (file tracciamenti.tex)