\section{Informazioni}
\textbf{Data}: 2020-12-14\\
\textbf{Orario}: 14:30-15:30\\
\textbf{Luogo}: Zoom\\\\
\textbf{Partecipanti}:\begin{list}{*}{\setlength{\itemsep}{0cm}}
	\item Marco Canovese
	\item Nicole Davanzo
	\item Ivan Furlan
	\item Gianmarco Guazzo
	\item Stefano Lazzaroni
	\item Francesco Trolese
	\item Michele Veronesi
\end{list}

\section{Introduzione}
In data 2020-12-14 il team ha deciso di effettuare un meeting per gestire l'assegnazione dei ruoli di verificatore e responsabili per i documenti in fase di stesura o già completati.

\subsection{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
    \item Assegnazione verificatori e responsabile per lo \textit{Studio di fattibilità};
    \item Assegnazione verificatori e responsabile per le \textit{Norme di progetto};
    \item Discussione di alcune componenti delle \textit{Norme di progetto};
    \item Modalità stesura \textit{Glossario};
    \item Varie ed eventuali.
\end{enumerate}

\section{Svolgimento}
	\subsection{Assegnazione verificatori e responsabile per lo Studio di fattibilità}
	I ruoli di verificatori sono stati assegnati a:
	\begin{itemize}
		\item Nicole Davanzo;
		\item Ivan Furlan.
	\end{itemize}
	Il ruolo di responsabile per questo documento è stato invece assegnato a Francesco Trolese.

	\subsection{Assegnazione verificatori e responsabile per le Norme di progetto}
	I ruoli di verificatori sono stati assegnati a:
	\begin{itemize}
		\item Marco Canovese;
		\item Stefano Lazzaroni;
		\item Michele Veronesi.
	\end{itemize}
	Il ruolo di responsabile per questo documento è stato invece assegnato a Gianmarco Guazzo.

	\subsection{Discussione di alcuni punti delle Norme di progetto}
	Sono stati discussi i seguenti punti:
	\begin{itemize}
		\item utilizzo delle issue di \textit{Github};
		\item utilizzo delle pull request di \textit{Github} per la verifica;
	\end{itemize}
	Per ogni punto sono stati valutati i pro e contro del loro utilizzo.

	\subsection{Modalità stesura Glossario}
	È stata discussa quale fosse la soluzione migliore per redarre il \textit{Glossario}. Il team ha concordato che ogni redattore, durante la stesura dei documenti, ha il compito, se non sono già presenti, di aggiungere le parole che secondo lui richiedono di una definizione.
	
	\subsection{Varie ed eventuali}
	È stato fissato un altro meeting il 2020-12-17 per verificare l'andamento della stesura delle \textit{Norme di progetto}, inoltre sono stati creati due gruppi di lavoro che hanno il compito di analizzare il \textit{Piano di progetto} ed il \textit{Piano di qualita}.
	Per lo studio del PP sono stati incaricati:
	\begin{itemize}
		\item Gianmarco Guazzo;
		\item Francesco Trolese.
	\end{itemize}
	Per la PQ invece:
	\begin{itemize}
		\item Marco Canovese;
		\item Stefano Lazzaroni;
		\item Michele Veronesi.
	\end{itemize}
	

	\subsection{Conclusioni}
	Le conclusioni raggiunte dal team sono l'utilizzo delle pull request e delle issue di \textit{Github} e la suddivisione del lavoro da svolgere entro il prossimo incontro del 2020-12-17.

	