\section{Studio C6}
Il capitolato C6 è stato presentato dall'azienda ZERO12. Quest'azienda si occupa di sviluppare soluzioni software 
innovative basate su tecnologia Cloud Amazon Web Services.

\subsection{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome:} RGP: Realtime Gaming Platform
	\item \textbf{Proponente$_G$:} ZERO12
	\item \textbf{Committente$_G$:} Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin
\end{itemize}

\subsection{Descrizione del capitolato}
Il capitolato in questione richiede la realizzazione di una realtime game platform su mobile che presenta le seguenti caratteristiche: 
\begin{itemize}
	\item piattaforma a scorrimento verticale
	\item multiplayer
	\item utilizzare la modalità fantasma per il multiplayer
	\item il gioco deve essere infinito
	\item powerup e nemici uguali per il multiplayer
\end{itemize}


\subsection{Finalità del progetto}
Il focus del progetto è dato alla componente server basata su microservizi, l'applicazione mobile viene realizzata solo per testare l'applicativo.

\subsection{Tecnologie interessate}
Le tecnologie richieste dal proponente per la realizzazione del prodotto finale sono:
\begin{itemize}
	\item \verb|DynamoDB|: database NoSQL da utilizzare per la conservazione di tag o altre informazioni di supporto
	\item \verb|Nodejs|: permette di sviluppare le API Restful JSON a supporto applicativo
\end{itemize}
Inoltre, l'azienda richiede l'utilizzo, a discrezione del gruppo, di una delle seguenti tecnologie per lo sviluppo del gioco:
\begin{itemize}
	\item \verb|AWS Gamelift|: è un servizio gestito di Amazon per lo sviluppo di giochi online
	\item \verb|AWS appsync|: anche questo è un servizio gestito di Amazon, permette però di sviluppare rapidamente delle API GraphQL
\end{itemize}
Per lo sviluppo dell'applicazione mobile invece è richiesto, a seconda dell'ambiente di sviluppo, l'utilizzo di:
\begin{itemize}
	\item \verb|Swift|: linguaggio di programmazione orientato agli oggetti per lo sviluppo di app in ambito iOS/MacOS
	\item \verb|Kotlin|: linguaggio di programmazione general-purpose per lo sviluppo di app in ambito Android
\end{itemize}


\subsection{Aspetti positivi}
Sicuramente uno degli aspetti positivi di questo capitolato è la disponibilità del proponente a fornire dei seminari per approfondire le tecnologie da utilizzare.
Inoltre, diversi membri del gruppo si sono dimostrati interessati all'apprendimento dei servizi di AWS e della realizzazione di un videogioco.


\subsection{Criticità e fattori di rischio}
Il maggior fattore di rischio di questo capitolato è la mancanza di conoscenza dei servizi AWS, infatti nessuno dei componenti del gruppo ha esperienze pregresse con essi.


\subsection{Conclusioni}
Sebbene il progetto sembrava interessare diversi componenti del gruppo, abbiamo deciso di non selezionarlo in quanto preferiamo realizzare una diversa tipologia di prodotto.
\newpage
