\subsection{Formazione del personale} \label{_formazione}
\subsubsection{Scopo}
Il Processo di Formazione permette di avere e mantenere nel tempo personale competente. I membri del gruppo SWException sono tenuti a formarsi individualmente sulle tecnologie richieste per il completamento del progetto e, nel caso di incomprensioni o chiarimenti nell'utilizzo di esse, il proponente si è dichiarato disponibile ad organizzare consultazioni video dopo opportune ricerche autonome.
\subsubsection{Descrizione}
Ciascun membro del gruppo deve provvedere alla propria formazione autonomamente,
studiando le tecnologie usate e colmando eventuali carenze. In particolare, i soggetti in
deficit dovranno colmare le loro mancanze approfondendo lo studio personale; sarà compito
dei membri più esperti condividere le conoscenze per operare secondo il principio del miglioramento continuo.
Il team farà riferimento alla documentazione di seguito esposta, oltre a quella reperita per
proprio conto.

\subsubsection{Metriche}
Per la formazione del personale non si fa uso di particolari metriche di qualità.

\subsubsection{Attività}
Ciò che ci si attende da tale processo è di poter assicurare una qualità del lavoro che
rispetti le aspettative, grazie alla presenza di personale competente in grado di
svolgere i compiti assegnati. In questa sezione sono elencate le tecnologie e i linguaggi di programmazione necessari per lo svolgimento del capitolato con i relativi link al sito ufficiale.

\paragraph{Linguaggi di Programmazione}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\glock{Typescript}}: \url{https://www.typescriptlang.org/};
\end{itemize}
\paragraph{Tecnologie}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\glock{Serverless}}: \url{https://www.serverless.com/};
    \item \textbf{\glock{Next.js}}: \url{https://nextjs.org/};
    \item \textbf{\glock{Latex}}: \url{https://www.latex-project.org/help/documentation/}
    \item \textbf{\glock{Git}}: \url{https://git-scm.com/doc}
    \item \textbf{\glock{GitHub}}: \url{https://docs.github.com/en/free-pro-team@latest/github}
    \item \textbf{\glock{AWS Lambda}}: \url{https://aws.amazon.com/it/lambda/?nc2=h_ql_prod_fs_lbd};
    \item \textbf{\glock{AWS DynamoDB}}: \url{https://aws.amazon.com/it/dynamodb/?nc2=h_ql_prod_db_ddb};
    \item \textbf{\glock{AWS API Gateway}}: \url{https://aws.amazon.com/api-gateway/?nc2=type_a};
    \item \textbf{\glock{AWS S3}}: \url{https://aws.amazon.com/s3/?nc2=type_a};
    \item \textbf{\glock{Amazon CloudWatch}}: \url{https://aws.amazon.com/cloudwatch/?nc2=type_a};
    \item \textbf{\glock{Auth0}}: \url{https://auth0.com/#!};
\end{itemize}