\section{Informazioni}
\textbf{Data}: 2020-01-08\\
\textbf{Orario}: 17:00-17:30\\
\textbf{Luogo}: Zoom\\\\
\textbf{Partecipanti}:\begin{list}{*}{\setlength{\itemsep}{0cm}}
	\item Marco Canovese
	\item Nicole Davanzo
	\item Ivan Furlan
	\item Stefano Lazzaroni
	\item Francesco Trolese
	\item Michele Veronesi
	\item RebBabel
\end{list}

\section{Introduzione}
In data 2020-01-08 si è tenuto il terzo meeting con la maggior parte dei componenti del gruppo \textit{SWException} e i rappresentanti dell'organizzazione \textit{RedBabel}, proponenti del capitolato \textit{C2-Emporio Lambda} sulla piattaforma \glock{\textit{Google Meet}}. \\

\subsection{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
    \item Chiarimenti sui requisiti richiesti dal proponente;
    \item Discussione su diversi casi d'uso presentati nell' ADR;
    \item Discussione sui requisiti prestazionali.
\end{enumerate}

\section{Svolgimento}

\subsection{Chiarimenti requisiti}
Durante la stesura dell'analisi dei requisiti sono sorti alcuni dubbi riguardo alcuni requisiti.
In questo incontro i proponenti hanno chiarito che i requisiti fondamentali che il gruppo deve seguire sono quelli riportati nel capitolo 4 della documentazione fornita dal committente.
La sezione dedicata alle Background information è invece da considerare come non obbligatori.

\subsection{Discussione su casi d'uso}
Dopo una breve presentazione dei casi d'uso ai RedBabel, il gruppo ha voluto chiarire alcuni punti.
I casi discussi sono:
\begin{itemize}
	\item Definizione della tipologia di venditore;
	\item Form contatto venditore;
	\item Ricerca per la lista degli ordini del venditore;
	\item Ricerca per la lista degli ordini del cliente;
	\item Possibilità di ordinare plp per diversi tag;
\end{itemize}

\subsubsection{Definizione tipologia di venditore}
Dopo una discussione avuta con un altro gruppo, che sta svolgendo lo stesso capitolato, è sorto il dubbio di aver gestito il venditore in modo errato.
Esposta la nostra incertezza ai proponenti, ci hanno rassicurato che la nostra visione era quella da loro desiderata.
Si tratta quindi di vedere i diversi account venditore come dipendenti di un'unica azienda, proprietaria del sito.

\subsubsection{Form contatto venditore}
Dopo una discussione sui resi ed annullamenti di un ordine da parte dei clienti, i proponenti hanno proposto di implmentare il form di contatto con alcuni campi pre impostati all'apertura.

\subsubsection{Ricerca per la lista degli ordini del venditore}
Secondo il team \textit{SWException} l'introduzione di una ricerca all'interno della lista degli ordini del venditore riuscirebbe a aumentare l'efficacia del sito.
Per questo motivo abbiamo proposto ai RedBabel di aggiungerla tra i requisiti richiesti. La risposta ricevuta è stata quella di inserirla tra quelli desiderabili.

\subsubsection{Ricerca per la lista degli ordini del cliente}
Per quanto riguarda la ricerca per la lista degli ordini del cliente, ovvero lo storico, il team pensava di non inserirla. I proponenti hanno confermato questa decisione.

\subsubsection{Possibilità di ordinare plp}
La possibilità di ordinare una plp era un altro punto di discussione che il team ha voluto trattare. Dopo la spiegazione dei dubbi che il team aveva, i proponenti hanno suggerito di inserire l'ordinamento per alcune specifiche che accomunano i diversi siti e-ccomerce sul web, per esempio il prezzo.

\section{Discussione sui requisiti prestazionali}
I proponenti, dopo una breve discussione, hanno confermato che non ci sono requisiti prestazionali richiesti.

\section{Conclusioni}
Grazie a questo meeting il team ha potuto chiarire i diversi dubbi che erano sorti durante l'ADR.